Q:你不认识我了吗，小时候我还抱过你呢！
A:阿姨好，您身体挺好的吧?
Q:有没有找女朋友？
A:现在主要忙工作，多赚点儿钱，等有钱，有出息了，还怕没有好姑娘嘛。
Q:有没有找男朋友？
A:追求者太多了，还没选好呢，等我选好了，我通知你们。
Q:准备买房吗?
A:一年的存款还不够买杭州一个平米，等10年之后应该可以在杭州买个洗手间。
Q:今年肯定赚了很多钱吧？现在月薪多少了？?
A:我们工资不固定，根据绩效拿，时多时少，我也没算过。

Q：你现在做什么工作啊？
A：我没上班，在家里带孩子。
Q：哦，带孩子啊，那挺好的，每天可以玩。
Q：带孩子啊，你读那么多书不上班，不是太可惜了？
Q：一个人带孩子好累啊，真是同情你。


A:工作不好啊，天天加班，阿姨您多给个红包呗！
A:工资不高啊，也就能吃饱饭，阿姨您多给个红包呗！
A:没女朋友啊，人都看不上我，看我这么可怜，阿姨您多给个红包呗！
A:我想稳定一点再考虑（就业，找对象，结婚，生子，买房等），现在我自己都还没准，就定下，不太不负责了么？明年稳定下来，说不定还得劳您帮忙呢（介绍工作，安排相亲，找医院等）。
A:刚实习，工资也不尽人意。您朋友多，可得帮我留意着有没有好的机会。（刚实习可以替换为，对现在工作不满意，工作中遇到了xxxxx的问题，缺少客户，希望有行业元老提携，希望能认识相关领导这些嘛，这也要教么。）
A:现在对象不好找呐，遇到漂亮姑娘（帅小伙），您可得给留意着，夸我几句好听的。
A:别人我也不好意思开口，家里就属您混的好，您这教育我，是拿我当自己孩子，我也是真和您亲近，借我点钱买房子（创业，买车，深造，顺着他的话头往下说）吧。

Q:怎么不生二胎？
A:嗨，可不就是嘛，这年头没个二胎怎么养老，再说了，女人不就是用来生孩子的，讨个老婆为了什么？还不是为了孩子！女人啊要守好女人的本分，在家勤勤恳恳任劳任怨，你说中国古代为什么很少离婚，就是三个字：守本分！您说对吧姨，你瞧瞧现在跳广场舞那些老太太，挤眉弄眼的，一个个像什么样子，我是男人我都得休了她，姨您不做那种事儿吧？
Q:你在北京工资不高，什么都要花钱？你图什么？
A:叔我跟您说，这么多年，就您这句话算是说到我心坎里了，在北京真的不好混，压力大，竞争激烈，赚的钱还不够花，真的今天您这么一说，老子他妈的也不呆了，明年去深圳！
Q:学习考试成绩怎么样？
A:如果你是高中及以下，别想着怎么怼人了，有那功夫好好把自己的成绩提上来吧！
如果你是大学生，大胆地回答：“呦，您不提我还给忘了，唉，光顾着找对象了，都忘了成绩这回事儿。”……“诶～叔您可别这么说，我也老大不小了，再不操心这个事儿就来不及了，这要倒退个三十年，我这都属于晚婚晚育的，我爸妈眼看着年纪也大了，可不就图个天伦之乐，我早点为他们打算，也是我的一片孝心bulabula……（此处参考贵乎逼婚话术大全，可照搬。）”