Q:你为什么还没结婚啊？
Q:你儿子结婚了吗？这么大也没个对象啊！
Q:那你不打算要孩子了？
A:没钱养啊，要不你借我点？
Q:你这孩子怎不愿意说话？
A:哎，你这长辈怎么不愿意发红包啊？
Q:你工资多少啊，什么时候买房啊？
A:你退休金有多少啊，有3千吗？给你儿子买房了吗？买车了吗？
Q:别成天玩手机了，眼睛都要瞎了。
A:没办法，手机比你好看呀。
Q:你呀，在单位可不能跟领导顶嘴哦。
A:你有没有搞错，我就是老板啊。
Q:我吃过的盐比你吃过的饭都要多。
A:怪不得你没事干，这么闲。
Q:我再也不来你们家了。
A:来就来嘛，还带这么多废话。

Q:孩子，你在外面是不是吃不饱饭呀？
Q:看你瘦的，皮包骨头似的，头发也变黄了，瞅瞅这衣服也破了，哎，这都啥年头了，还至于把孩子饿成这样？
Q:孩子，你那是啥工作？还吃不饱饭啊？穿不上好衣服？别干了，回老姑奶这来，我这果园一年三季能挣四万块，你回来帮我，我给你三万分成。
Q:对了，你还记得老马家的坏小子吧？你小时候老爱追你玩儿的那个，现在啊可出息了，有果园、有菜棚、有养殖场。一年下来净赚一、二十万，就是缺媳妇，上次还和我说要找一个你这样的，读过大学的媳妇，说有文化能挣更多钱。正好我给你介绍介绍，兴许能成……

Q:有没有找女朋友？
A:我的男朋友／女朋友还在读高中，等他大学毕业我在带回来。
Q:近来读书成绩如何啊？
A:新春过节，我们不提输（书），说赢，祝大家今年股票赢多些
Q:什么时候加薪升职加薪啊？
A:这个问题你可能要你找我老板拜年问问才知道，我个人就一直都预备好升职加薪的。
Q:你都那么大应该是时候成家了吧？
A:你都那么大，就应该学学不要整天问东问西，问私隐伤感情呢
Q:什么时候当爸/妈啊？
A:这世界人人学会不要催人生孩子，懂得尊重别人的生活节奏时，我就会想生的了。
Q:什么时候买房子啊？
A:你愿意帮我付首期，就是我荣登业主之时。

Q:你一个月多少钱啊？
A:混口饭吃呢，没多少钱呢，勉强在大城市生活饿不死。
Q:我儿子一年30万，没什么压力啦，一个月房贷才2000多呢。
A:真厉害啊，太厉害了，你要享福啦。你儿子了不起，太棒了，是我们村里混得最好的了。

